**三亚凤凰国际机场**（），位于[海南省](../Page/海南.md "wikilink")[海南島](../Page/海南島.md "wikilink")[三亞市中西北部的羊栏镇凤凰村](../Page/三亞市.md "wikilink")，東距三亞市中心约14公里，西距天涯海角旅遊风景区5公里。三亞鳳凰國際機場1994年7月1日正式通航，此機場有對境外旅客實行落地簽證。凤凰国际机场是中华人民共和国的国内干线机场，机场占地面积七千余亩，航站楼面积8.5万㎡（国内T1航站楼4.2万㎡、T2航站楼2万㎡、国际航站楼2万㎡、贵宾航站楼1.3万㎡），登机廊桥18个，跑道长3400米，宽60米。\[1\]\[2\]

2017年，三亚凤凰国际机场旅客吞吐量1938万人次。凤凰机场已成立3家基地公司，2017年，凤凰机场累计运营的航空公司有44家，其中国内公司28家，国际及地区公司16家；运营航线161条，其中国内航线134条，国际及地区航线27条；通达城市97个，国内城市70个，国际及地区城市27个；实现新增航点15个，国内航点7个，国际及地区航点8个。\[3\]2014年被评为[SKYTRAX四星机场](../Page/Skytrax.md "wikilink")\[4\]\[5\]\[6\]\[7\]。

## 建造历史

1987年底，国务院和中央军委正式批复，同意三亚凤凰民用机场立项建设。

1990年5月，凤凰机场开工建设，总投资14.7亿元\[8\]。

1994年6月三亚凤凰机场建成，同年7月1日正式通航。机场设计年客流吞吐量150万人次。

2002年5月28日，海南省国资委将凤凰机场委托给海航集团运营管理。

2007年客流量首次突破500万；

2006年1月9日国际航站楼奠基，在2006年7月客運大樓內有告示稱現進行擴建工程。

2010年二期扩建全部完工，工程投资近10个亿，设计年客流吞吐量600万人次，新建和扩建了国内航站楼、国际航站楼、机场宾馆、站坪以及一系列配套设施，航站楼面积新增近3万㎡\[9\]。

2011年客流量首次突破1000万，

2011年三期扩建启动，总投资近30亿，共15个项目，重点进行新航站楼建设、消防中心迁建、停机坪扩建和飞行区道路交通布置、生产配套设施升级、新货运中心和贵宾航站楼建设等。三期I阶段改扩建完成后，航站楼面积将达到8.5万㎡，停机位增至60个。三期改扩建项目全部完成后，候机楼面积将达到10万㎡，停机位达到78个，届时可保障年客流量2500万人次。

2012年9月8日，三亚凤凰国际机场候机楼免费无线网络（wifi）项目正式投入使用，设计容量支持3000人同时在线\[10\]。

2014年1月8日，海南岛新航路调整方案得到最终批复，改变了长期以来进出三亚的民航班机只有一条纵贯海南岛的航路的现状，提升航班正常率。

2014年6月26日，三亚凤凰机场荣膺SKYTRAX“四星机场”\[11\]。

2018年9月20日，三亚凤凰国际机场新扩国际航站楼投入使用。\[12\]

## 设施与服务

凤凰机场现航站楼面积为8.5万㎡（国内T1航站楼4.2万㎡、T2航站楼2万㎡、国际航站楼2万㎡、贵宾航站楼1.3万㎡），登机廊桥18个。

跑道长3400米，宽60米（含道肩），由西向东为主降方向，可满足波音747、空客340等大型飞机全载起降的要求，停机坪可同时安全停放48架大中型客机。

### 航空管制

凤凰机场空中管制之[甚高频率](../Page/甚高频.md "wikilink")：118.15[MHz](../Page/MHz.md "wikilink"),130 MHz

### 航空保安無線設施

|         |     |           |      |
| ------- | --- | --------- | ---- |
| 局名      | 種類  | 周波数       | 識別信号 |
| BAOLONG | NDB | 426.0KHz  | WL   |
| SANYA   | VOR | 112.5 MHz | SYX  |
| SANYA   | DME |           | SYX  |

## 航空公司和目的地

[Sanya_Phoenix_International_Airport_(SYX).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sanya_Phoenix_International_Airport_\(SYX\).jpg "fig:Sanya_Phoenix_International_Airport_(SYX).jpg")

### 国内航线

### 国际航线

[_Sanya_Phoenix_International_Airport_1.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:_Sanya_Phoenix_International_Airport_1.JPG "fig:_Sanya_Phoenix_International_Airport_1.JPG")

## 机场交通

### 鐵路

[海南西环高速铁路](../Page/海南西环高速铁路.md "wikilink")：[鳳凰機場站](../Page/鳳凰機場站.md "wikilink")

### 机场巴士

  - **1号线**往大东海，票价15元
  - **3号线**往亚龙湾，票价25元

### 公共汽车

  - **8**往榆林市场
  - **27**往亚龙湾海底世界
  - **32**往三亚学院

### 的士

三亚的士起步价为8元，2公里后每公里收费2元。

## 相关条目

  - [中国大陆机场列表](../Page/中国大陆机场列表.md "wikilink")
  - [海南省机场列表](../Page/海南省机场列表.md "wikilink")
  - [三亞紅塘灣機場](../Page/三亚红塘湾机场.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部連結

  - [三亚凤凰国际机场](http://www.sanyaairport.com/)

[Category:海南機場](../Category/海南機場.md "wikilink")
[Category:三亚建筑物](../Category/三亚建筑物.md "wikilink")
[Category:三亚交通](../Category/三亚交通.md "wikilink")
[Category:1994年启用的机场](../Category/1994年启用的机场.md "wikilink")

1.

2.

3.
4.

5.  \]

6.  \[

7.

8.  [凤凰国际机场三期扩建——助力三亚飞得更高](http://news.carnoc.com/list/228/228448.html)

9.  [海航集团管理运营三亚凤凰国际机场十周年](http://news.carnoc.com/list/241/241060.html)

10. [三亚机场候机楼免费无线网络8日正式投入使用](http://news.carnoc.com/list/232/232955.html)

11. [三亚凤凰国际机场荣膺SKYTRAX“四星机场”](http://news.carnoc.com/list/286/286020.html)

12.